\thispagestyle{empty}
\begin{titlingpage}
\vspace*{18cm}

\epigraph {Dedico este trabalho aos milhares de pessoas miseráveis e famintas
existentes no mundo, e também as vítimas das atrocidades das guerras.}

\end{titlingpage}
